<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ron Mueck on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/ron-mueck/</link>
    <description>Recent content in Ron Mueck on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/ron-mueck/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ron Mueck et le Caravage. L&#39;incrédulité de Saint Thomas</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</guid>
      <description>Youth (Ron Mueck) et l’incrédulité de Saint Thomas (Le caravage) Ron Mueck dans son œuvre « Youth » représentant un jeune afro-américain stupéfié par la découverte de sa blessure fait implicitement référence au tableau du Caravage mettant en scène la stupéfaction de saint Thomas face à la résurrection du Christ.
Le jeu des références Ron Mueck est coutumier du fait, et joue souvent de références picturales religieuses. Parfois cette évocation des grands sujets, de la peinture renaissante en particulier, prend un tour parfaitement ironique et désabusé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et Sam Jinks dialoguent avec l&#39;histoire de l&#39;art</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</guid>
      <description>Ron Mueck, Sam Jinks permanences historiques et différences Ron Mueck
© Ron Mueck, « Youth », 2009 | Le Caravage, « L’incrédulité de Saint Thomas », 1601/1602.
Doit-on voir des similitudes ou le fruit du hasard dans les rappels historiques de ces quelques œuvres de Ron Mueck et Sam Jinks ?
Quand on sait que la sculpture pratiquée par Mueck exige un temps terriblement long d’exécution il est évidemment impossible d’imaginer que ces similitudes soient fortuites.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
