<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Palimpseste on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/palimpseste/</link>
    <description>Recent content in Palimpseste on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/palimpseste/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cindy Sherman The Picture Generation</title>
      <link>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/cindy-sherman-picture-generation/</guid>
      <description>Cindy Sherman, masques et portraits de genre “I’m really just using the mirror to summon something I don’t even know until I see it.” – Cindy Sherman.
Cindy Sherman et la photographie Cindy Sherman est de manière convenue présentée comme une photographe conceptuelle traitant des genres et de l’identité dans une perspective féministe et selon une « facture » post-moderne.
Ce sont évidemment des raccourcis, qui, en outre, reposent sur des notions proches parfois du postulat, notamment lorsqu’il s’agit de définir ce qu’est le post-moderne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jeff Wall la photographie mise en scène</title>
      <link>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jeff-wall-la-photographie-mise-en-scene/</guid>
      <description>L’art est-il un palimpseste ? La réécriture permanente Pour Jeff Wall l’art est une forme de réécriture permanente.
Le photographe canadien (né le 29 septembre 1946 à Vancouver) s’est fait remarquer en 1978 par une photographie maintenant emblématique de sa carrière « The Destroyed Room » qui représente une chambre totalement dévastée inspirée d’un tableau de Delacroix, « la mort de Sardanapale ».
© Jeff Wall, « The Destroyed Room », 1978.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et le Caravage. L&#39;incrédulité de Saint Thomas</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</guid>
      <description>Youth (Ron Mueck) et l’incrédulité de Saint Thomas (Le caravage) Ron Mueck dans son œuvre « Youth » représentant un jeune afro-américain stupéfié par la découverte de sa blessure fait implicitement référence au tableau du Caravage mettant en scène la stupéfaction de saint Thomas face à la résurrection du Christ.
Le jeu des références Ron Mueck est coutumier du fait, et joue souvent de références picturales religieuses. Parfois cette évocation des grands sujets, de la peinture renaissante en particulier, prend un tour parfaitement ironique et désabusé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et Sam Jinks dialoguent avec l&#39;histoire de l&#39;art</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</guid>
      <description>Ron Mueck, Sam Jinks permanences historiques et différences Ron Mueck
© Ron Mueck, « Youth », 2009 | Le Caravage, « L’incrédulité de Saint Thomas », 1601/1602.
Doit-on voir des similitudes ou le fruit du hasard dans les rappels historiques de ces quelques œuvres de Ron Mueck et Sam Jinks ?
Quand on sait que la sculpture pratiquée par Mueck exige un temps terriblement long d’exécution il est évidemment impossible d’imaginer que ces similitudes soient fortuites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Les maquettes du réel Thomas Demand (né en 1964 à Munich, Allemagne) est le plus jeune rejeton de la Photographie Objective allemande issue de l’Académie des Beaux-Arts de Düsseldorf.
© Thomas Demand, « Clearing », 2003.
Nonobstant cette filiation, l’artiste américain Ed Ruscha est certainement une des influences les plus notables qui ait marqué le travail de Demand, notamment par le biais des parents de son ami d’enfance Pepper Herbig, collectionneurs d’art contemporain en particulier d’art conceptuel avec des artistes tels que Bruce Nauman, Gerhard Richter, Robert Ryman et Ed Ruscha.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
