<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sculpture on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/sculpture/</link>
    <description>Recent content in Sculpture on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/sculpture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Antony Gormley sculpture contemporaine et corps abstraits</title>
      <link>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/antony-gormley-second-body-les-corps-abstraits/</guid>
      <description>Antony Gormley et Les « corps abstraits » « Ce dont nous pouvons être sûrs, c’est que nous avons un corps et une conscience. Ce terrain commun de l’incarnation est le point de départ du véhicule de mon art. Nous avons tous un corps, c’est la condition matérielle pour être un humain. »
Gormley.
Antony Gormley et le retour de la statuaire Antony Gormley est un des acteurs majeurs du retour à la statuaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlinde de Bruyckere, sculpture de l&#39;angoisse</title>
      <link>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</guid>
      <description>Une sculpture picturale Berlinde de Bruyckere est une artiste belge née en 1964 qui pratique un art difficile à désigner comme étant strictement de la sculpture ou un travail de plasticien. Elle a tout d’abord suivi une formation de peintre à l’Ecole Saint Luc et ne cesse de rappeler la dimension picturale de son œuvre, notamment quand elle décrit son travail sur les enveloppes de cire qui recouvrent la plupart de ses créatures hybrides :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>David Altmejd. Artiste de l&#39;entropie</title>
      <link>https://artstream.net/david-altmejd-entropie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/david-altmejd-entropie/</guid>
      <description>David Altmejd: Untitled 2 ! Une œuvre significative de David Altmejd présentée par Xavier Hufkens : « Untitled 2 », (Bronze Bodybuilders), 2015 bronze, patina, 203.2 × 57.8 × 57.8 cm.
Cette œuvre est une silhouette en bronze, à la patine curieusement électrique, qui pose tel un « kouros » de la statuaire grecque, à part qu’il s’agit d’une femme et non d’un guerrier idéalisé. A part que le bronze patiné évoquant l’oxydation paraît artificiel et presque kitsch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duane Hanson et l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/duane-hanson-hyperrealisme/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/duane-hanson-hyperrealisme/</guid>
      <description>Sculpture et moulage Duane Hanson (1925/1996) a débuté sa carrière sous l’influence du Pop Art, de Robert Rauschenberg et de George Segal. Mais alors que Segal crée des êtres « neutres » à partir de moulage sur modèle vivant, Hanson adopte dans le champ de la sculpture la ligne conductrice des peintres hyperréalistes et par conséquent de l’illusionnisme.
© Duane Hanson.
Il en résulte que le travail de Hanson s’éloigne radicalement du travail de Segal mais également de la sculpture classique, quoiqu’on ait déjà reproché, en 1877, à Rodin d’avoir utilisé pour « L’âge d’airain » un moulage d’après modèle vivant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperrealisme en sculpture, de George Segal à Ron Mueck</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</guid>
      <description>L’ hyperréalisme de George Segal à Ron Mueck L’hyperréalisme qui fut longtemps l’apanage de la peinture est devenu ces dernières décennies prépondérant en sculpture et remporte dorénavant un succès international populaire mais aussi auprès des institutions et des collectionneurs bien plus fort qu’en peinture.
Les prix des œuvres hyperréalistes en sculpture atteignent des sommets, en particulier en raison de la rareté des œuvres spécialement longues à « produire ».
© Duane Hanson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et le Caravage. L&#39;incrédulité de Saint Thomas</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-et-le-caravage-lincredulite-de-saint-thomas/</guid>
      <description>Youth (Ron Mueck) et l’incrédulité de Saint Thomas (Le caravage) Ron Mueck dans son œuvre « Youth » représentant un jeune afro-américain stupéfié par la découverte de sa blessure fait implicitement référence au tableau du Caravage mettant en scène la stupéfaction de saint Thomas face à la résurrection du Christ.
Le jeu des références Ron Mueck est coutumier du fait, et joue souvent de références picturales religieuses. Parfois cette évocation des grands sujets, de la peinture renaissante en particulier, prend un tour parfaitement ironique et désabusé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ron Mueck et Sam Jinks dialoguent avec l&#39;histoire de l&#39;art</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-sam-jinks/</guid>
      <description>Ron Mueck, Sam Jinks permanences historiques et différences Ron Mueck
© Ron Mueck, « Youth », 2009 | Le Caravage, « L’incrédulité de Saint Thomas », 1601/1602.
Doit-on voir des similitudes ou le fruit du hasard dans les rappels historiques de ces quelques œuvres de Ron Mueck et Sam Jinks ?
Quand on sait que la sculpture pratiquée par Mueck exige un temps terriblement long d’exécution il est évidemment impossible d’imaginer que ces similitudes soient fortuites.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
