<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photographie Objective on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/photographie-objective/</link>
    <description>Recent content in Photographie Objective on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/photographie-objective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alex Majoli, un photojournaliste baroque</title>
      <link>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</guid>
      <description>Alex Majoli, scènes d’Histoire Alex Majoli, photojournaliste éminent de l’agence Magnum livre depuis quelques années et notamment au Bal (Scène, Le Bal, du 22 février au 28 avril 2019) une vision de la photographie symptomatique de l’approche qui prévaut depuis le postmodernisme et son héritage actuel.
La photographie désillusionnée © Alex Majoli. Courtesy : Le Bal. « Scène », 2019.
Depuis qu’elle a perdu son ingénuité initiale la photographie, hors des pratiques automatisées, ne peut plus fonder son objectivité nonobstant son attachement irréductible à des référents physiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andreas Gursky le vertige du réel</title>
      <link>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/andreas-gursky-le-vertige-du-reel/</guid>
      <description>Le sublime désenchanté © Andreas Gursky. « Review » 2015. Andreas Gursky, qui est historiquement affilié à la photographie objective allemande et l’Ecole de Düsseldorf, est formellement assez proche de ce courant mais sur le fond il se rapproche davantage d’une certaine forme de romantisme en particulier s’agissant du sentiment du sublime.
En effet, chez le photographe allemand tout est gigantesque, écrasant, aussi bien les formats des tirages photographiques, que le niveau de détail et les sujets qui se rapportent majoritairement aux multitudes humaines.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Candida Höfer ou l’œil du Cyclope</title>
      <link>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/candida-hofer-photography-dusseldorf-school/</guid>
      <description>Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la caméra » _Pierre Francastel, Peinture et Société.
Candida Höfer est une des chefs de file de la Photographie Objective allemande. Sa démarche se différencie des autres plasticiens photographes attachés à ce mouvement (Thomas Ruff, Thomas Struth, Andreas Gursky, Thomas Demand ou Axel Hütte) par une approche fidèle à la tradition photographique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La photographie objective</title>
      <link>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</guid>
      <description>Les grands noms de la Photographie Objective Candida Höfer Ou L’œil Du Cyclope Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la &amp;hellip;
Ursula Schulz-Dornburg, Photographe Des Périphéries Photographie des rémanences Ursula Schulz-Dornburg (née en 1938 à Berlin, Allemagne) est une photographe allemande qui se situe entre le &amp;hellip;
La Nouvelle Vision Des Années 20 &amp;amp; 30 La Nouvelle Vision, l&amp;rsquo;ivresse moderniste Le musée Nicéphore Niépce propose dans une grande exposition thématique un panorama très exhaustif de &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</guid>
      <description>La photographie ou le passage du statut d’art mineur à la centralité PICTORIALISME ET CLASSICISME photographie et art contemporain, de la reproduction au flux en passant par le concept.
La photographie dés ses débuts a été investie par les artistes qu’il s’agisse du pictorialisme ou d’un Atget qui prétend à une sorte de classicisme. La photographie demeurait néanmoins mineure et elle était considérée avec condescendance.
Néanmoins grâce aux constructivistes, le Bauhaus et le surréalisme la photographie gagne ses premières lettres de noblesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Demand, de l&#39;architecture des images</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-demand-photography-and-models/</guid>
      <description>Les maquettes du réel Thomas Demand (né en 1964 à Munich, Allemagne) est le plus jeune rejeton de la Photographie Objective allemande issue de l’Académie des Beaux-Arts de Düsseldorf.
© Thomas Demand, « Clearing », 2003.
Nonobstant cette filiation, l’artiste américain Ed Ruscha est certainement une des influences les plus notables qui ait marqué le travail de Demand, notamment par le biais des parents de son ami d’enfance Pepper Herbig, collectionneurs d’art contemporain en particulier d’art conceptuel avec des artistes tels que Bruce Nauman, Gerhard Richter, Robert Ryman et Ed Ruscha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Ruff. L’image photographique ne serait elle qu’un beau simulacre ?</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-ruff/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-ruff/</guid>
      <description>Thomas Ruff ou de l’impossibilité d’enregistrer la « réalité réelle » Thomas Ruff (né en 1958), a été l’élève de Bernd et Hilla Becher. Il a adopté de ses professeurs illustres la frontalité de la photographie et l’aspect « objectif ». Bernd et Hilla Becher sont des tenant de « la nouvelle objectivité » héritée du Bahaus, dont Laszlo Moholy Nagy est l’illustre représentant. Ce dernier pensait que l’appareil photographique serait susceptible de donner une vision objective et sans affect de la réalité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Struth ou la photographie de la banalité</title>
      <link>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/thomas-struth-photographie-objective/</guid>
      <description>Thomas Struth, Habitus et chaos Thomas Struth, (né en 1954), est un photographe allemand ancien élève de Gerhard Richter puis de Bernd et Hilla Becher.
Thomas Struth et l’Ecole de Düsseldorf Le travail de Thomas Struth est très marqué par sa formation initiale. De Gerhard Richter il retient, dans la droite ligne du minimalisme et de l’art conceptuel, la volonté de se déprendre de toute subjectivité, en tentant de maintenir une approche analytique du sujet compris comme un objet formel du médium utilisé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolfgang Tillmans la photographie iconoclaste</title>
      <link>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/wolfgang-tillmans-private/</guid>
      <description>Cette publication est réservée aux abonnés d&amp;rsquo;artefields.net</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Albert Renger-Patzsch, Les Choses</title>
      <link>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/albert-renger-patzsch-photography-private/</guid>
      <description>Cette publication est réservée aux abonnés d&amp;rsquo;artefields.net</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
