<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corporéité on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/corpor%C3%A9it%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Corporéité on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/corpor%C3%A9it%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ana Mendieta, je suis une sculpture</title>
      <link>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</guid>
      <description>Ana Mendieta, les « earth body work » Une cosmologie à usage personnel Née en 1948 à La Havane (Cuba) Ana Mendieta fut envoyée avec sa sœur Raquelin, pendant la révolution castriste, à 12 ans, dans un orphelinat américain de l’Iowa, alors que son père était emprisonné pour collaboration avec les États Unis. Cet arrachement au milieu familial et le déracinement de l’exil constituèrent une plaie qu’elle s’emploiera à couturer durant toute sa brève existence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiharu Shiota simplicité et évidence</title>
      <link>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</guid>
      <description>Chiharu Shiota, une Parque moderne « I read memory » — Chiharu Shiota.
Chiharu Shiotatransmet dans son travail un message très simple qui pourrait paraître presque naïf. Elle veut évoquer dans ces fils qu’elle tend la solitude existentielle, la difficulté à communiquer et la recherche de sens. Or si le message délivré et les moyens utilisés sont élémentaires l’effet esthétique est toujours saisissant, complexe, riche et profond.
© Chiharu Shiota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenny Saville, du corps féminin à l’origine du monde</title>
      <link>https://artstream.net/jenny-saville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jenny-saville/</guid>
      <description>Jenny Saville, La monumentalité des chairs Jenny Saville (née en 1970), est une artiste peintre d’origine écossaise. Dès ses débuts elle a été suivi comme beaucoup d’autres artistes anglais de la Young British Artists par Charles Saachi, puis son œuvre s’est très rapidement imposée dans le champ de l’art contemporain.
Jenny Saville : peindre le nu féminin comme un sculpteur La question du genre : Les débuts de Jenny Saville ont été très marqués par une approche revendicative et féministe qui cherchait dans la représentation du corps féminin à se détacher du modèle social phallocentrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu et les corps photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</guid>
      <description>Comment photographier les corps ? Si on exclut la photographie de charme et érotique le nu en photographie se présente sous bien des aspects. On ne peut qu&amp;rsquo;en retenir quelques uns : héritier des arts plastiques quand il s’agit du pictorialisme; sous l’influence naturelle des grands mouvements esthétiques du 20° et 21° siècle; ou encore élément essentiel de certains courants de l&amp;rsquo;art moderne, tels que le Body Art, Fluxus, et bien entendu l’hyperréalisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étranges gourmandises photographiques de Brooke DiDonato</title>
      <link>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/brooke-didonato-surrealism-photography/</guid>
      <description>Brooke DiDonato (née en 1990 dans l’Ohio, vit et travaille principalement à New-York) dans la filiation d’un Guy Bourdin et des surréalistes nous offre dans son travail ce qu’elle désigne elle-même comme « des gourmandises pour les yeux ». Il faut immédiatement préciser d’étranges gourmandises. Entre Guy Bourdin et les surréalistes la photographe américaine procède à des collages amenant à des collisions visuelles, des télescopages qui font émerger l’imaginaire, l’étrange et l’onirisme à partir de situations des plus banales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sara Punt photographier et sculpter les corps</title>
      <link>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sara-punt-photographier-et-sculpter-les-corps/</guid>
      <description>Sara Punt. Danse, stylisme et photographie !
Sara Punt (née en 1994 aux Pays-Bas) confie dans un entretien avoir voulu dès son plus jeune âge se consacrer à la danse. Elle dû renoncer. Alors qu’elle considérait l’expression corporelle et la plasticité des corps chorégraphiés comme essentielles elle s’orienta vers une formation de styliste. De son propre aveu elle se montra peu douée pour cette spécialité tant son désir n’était pas de revêtir les corps, de les masquer mais bien au contraire de les dénuder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talia chetrit et l&#39;ego-portrait</title>
      <link>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/talia-chetrit-selfie/</guid>
      <description>Quel est l’objet de l’objectif ? La jeune photographe américaine Talia Chetrit(née à Washington DC en 1982, elle vit et travaille à New York) fait graviter son travail autour de la notion d’intimité, de vie privée à l’ère d’Instagram et de l’egoportrait. Elle applique fréquemment cette problématique de manière littérale, en pratiquant le portrait narcissique avec miroir ce qui induit d’office la mise en abîme sur la pierre d’achoppement de l’itération.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
