<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anthropocène on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/anthropoc%C3%A8ne/</link>
    <description>Recent content in Anthropocène on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/anthropoc%C3%A8ne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Art et perception dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/art-et-perception-art-contemporain-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/art-et-perception-art-contemporain-private/</guid>
      <description>Nature et perception dans l’art Réplique de la grotte de Lascaud.
Une grande particularité de l’art moderne est d’avoir, sous la poussée des avant-gardes, ouvert le champ artistique au-delà de la représentation, de l’imitation et du champ de l’objet artistique. L’art – tout du moins la peinture et la sculpture – a fini par dépasser son propre cadre pour tenter d’interagir avec le “regardeur” en sollicitant son champ perceptif, qu’il s’agisse du regard comme du toucher, ou de la notion d’espace et de temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Floc’h les nouveaux paysages aquatiques</title>
      <link>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</guid>
      <description>Nicolas Floc’h, un regard esthétique engagé La passion de Nicolas Floc’h, ce qui le concerne intimement, c’est le rapport à l’eau, la mer, l’océan, il pratique en effet la plongée en apnée et bouteille depuis l’enfance. De cet attachement subjectif est né un souci plus général qui est de savoir comment rendre compte de ce qui est caché à la plupart de ses congénères, qui n’est pas même perçu comme un paysage par le commun des mortels mais plutôt tel un élément propice aux loisirs, à la production, à une contemplation en surface, terrestre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et paysages photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</guid>
      <description>Du pictorialisme à la Photographie Pure Le paysage a été très vite un des sujets privilégiés de la photographie, notamment en réaction au pictorialisme qui restait attaché à la tradition picturale.
Dès les années 1920 nombre de photographes optent pour une vision opposée à l’aspect composé, brumeux, romantique ou onirique et de studio des tenants du pictorialisme.
Robert Demachy (1859-1936).
D’ailleurs, parmi les plus célèbres représentants de cette photographie qui s’emparent du médium pour ses qualités spécifiques beaucoup sont passés par le pictorialisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomàs Saraceno et les araignées du musée</title>
      <link>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</guid>
      <description>Tomàs Saraceno « On Air », au Palais de Tokyo Tomàs Saraceno, l’artiste pluridisciplinaire argentin, nous pose indirectement, à travers ses installations poétiquement scientifiques visant à confronter les plans de réalité, une question périlleuse : qu’est-ce que l’art ?
En effet, pourquoi des araignées tissant librement leurs toiles constitueraient un objet muséal, une installation « artistique » « digne » d’être exposée dans un « temple » (le Palais de Tokyo) postmoderne de la Culture.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
