<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Réalisme on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/r%C3%A9alisme/</link>
    <description>Recent content in Réalisme on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/r%C3%A9alisme/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Emmet Gowin, la photographie intimiste</title>
      <link>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</guid>
      <description>La photographie comme prière Emmet Gowin est un photographe assez singulier bien que son œuvre relève pour partie de la Photographie Objective dans sa vision américaine et de la Street Photography, pourtant en cultivant une photographie de l’intime il a ouvert une nouvelle voie que de très nombreux photographes ont depuis empruntée.
Le travail du photographe américain se scinde essentiellement en trois corpus ; l’un, entièrement consacré à son environnement proche, notamment son épouse Edith ; l’autre, initié en 1975, composé exclusivement de clichés paysagers ; enfin, ces dernières années il s’est principalement dédié à l’étude documentaire des papillons, ce qui n’exclut pas des digressions photographiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sally Mann ou la vie dans les bois</title>
      <link>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</guid>
      <description>Sally Mann, un journal photographique Sally Mann s’est fait connaître par son second livre « Immédiate Family » (1984-1992) qui souleva rapidement une polémique qui lui reprochait son exhibitionnisme à l’égard de sa famille, en particulier ses enfants et lui prêtait des intentions ambiguës relativement à ses images de nudités juvéniles qui parfois miment les attitudes adultes dans des poses volontairement provocantes, considérées par certains comme inappropriées. Il s’agit bien plus, évidemment, d’une question de codes culturels et dans certains cas de relents puritanistes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
