<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gerhard Richter on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/gerhard-richter/</link>
    <description>Recent content in Gerhard Richter on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/gerhard-richter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gerhard Richter et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-et-la-photographie/</guid>
      <description>Gerhard Richter : Aussi vrai qu’une photo ! Gerhard Richter n’est pas hyperréaliste Gerhard Richter en se soumettant à la reproduction d’une photographie quelconque prétend se libérer de la subjectivité du motif pour ne se consacrer alors qu’à peindre. Cette confrontation entre la reproduction mécanique et la reproduction picturale soulève de nombreuses ambigüités qui éclairent en creux la spécificité de la photographie. En cultivant la perte d’aura de l’oeuvre d’art c’est à dire « l’unique apparition d’un lointain si proche soit-il » (Walter Benjamin) Gerhard Richter ne souhaite pas conformément à l’esthétique de l’art moderne et contemporain (cf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, Eisberg, un tableau magistral du peintre allemand</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-iceberg/</guid>
      <description>Eisberg ou du photo réalisme © Gerhard Richter. Atlas.
Gerhard Richter est chez Sotheby’s. En effet, Sotheby’s London mettra en vente le 8 mars 2017 une des trois toiles du travail de l’artiste ayant pour motif le Groenland. Ces pièces sont inspirées de photographies prises lors d’un voyage effectué en 1972. On peut voir d’ailleurs ces prises de vue dans « Atlas » l’inventaire en ligne du travail de l’artiste, (Planche d’Atlas: 359).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, les flous de l&#39;hyperréalisme</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-hyperrealisme-flou/</guid>
      <description>Gerhard Richter. Photo réalisme et hyperréalisme Gerhard Richter dans ses « peintures photographiques » procède par dénégation du procédé qu’il emploie, à savoir la « manière » hyperréaliste.L’étrangeté de l’hyperréalisme de Richter est donc qu’il ne l’est pas.
© Gerhard Richter. Wermeer de Delft.
Retranscription ou exploration du visible ? Gerhard Richter ne retranscrit pas le réel, il l’explore. Ou plutôt il questionne l’image du visible. Ou encore il interroge dans une délectation virtuose le statut même de la représentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, monographie et atlas</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</guid>
      <description>L’Atlas de Gerhard Richter constitue une immense galaxie d’images prélevées dans la Presse, parmi des photographies anodines ou des clichés personnels que l’artiste allemand a construit au fil du temps. C’est à la fois une encyclopédie du non-art et le lieu du motif qui a servi de « modèle » aux « photo painting ».
© Gerhard Richter. Wiesental, 1985, 90.5 cm x 94.9 cm, huile sur toile, catalogue raisonné: 572-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, série vénitienne</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-venise/</guid>
      <description>Pop Art et Minimalisme Gerhard Richter, bien que tributaire du minimalisme et du Pop Art, n’a jamais fait du centre de son travail un décodage des signes à l’avenant du Pop Art qui ne représente pas mais décrypte, hybride, déracine, les codes de la société consumériste. C’est encore plus vrai des post Pop Art qui collent, mixent ou commentent, voire illustrent dans les cas les plus désespérés, notamment dans le registre de la peinture figurative (Bad Painting, Figuration Libre, Figuration Narrative, Trans-avangardia, et nombre de jeunes peintres contemporains).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
