<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sensorialité on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/sensorialit%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Sensorialité on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/sensorialit%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ana Mendieta, je suis une sculpture</title>
      <link>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</guid>
      <description>Ana Mendieta, les « earth body work » Une cosmologie à usage personnel Née en 1948 à La Havane (Cuba) Ana Mendieta fut envoyée avec sa sœur Raquelin, pendant la révolution castriste, à 12 ans, dans un orphelinat américain de l’Iowa, alors que son père était emprisonné pour collaboration avec les États Unis. Cet arrachement au milieu familial et le déracinement de l’exil constituèrent une plaie qu’elle s’emploiera à couturer durant toute sa brève existence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egéries de Marthe Bonnard, Vera Broïdo à Dina Vierny</title>
      <link>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</guid>
      <description>Egérie : Maria Boursin dite Marthe Bonnard, omniprésente et éternellement jeune Marthe de Méligny (pseudonyme que Maria Boursin se donna lors de sa première rencontre avec son futur époux) fut le modèle presque exclusif du peintre Pierre Bonnard durant une cinquantaine d’années. De caractère farouche, d’une santé fragile, probablement mal à l’aise dans le milieu de l’art, Marthe se replia progressivement dans une sorte de réclusion domestique. Pierre Bonnard l’accompagna dans cet isolement en y dérogeant qu’exceptionnellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emmet Gowin, la photographie intimiste</title>
      <link>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/emmet-gowin-photography/</guid>
      <description>La photographie comme prière Emmet Gowin est un photographe assez singulier bien que son œuvre relève pour partie de la Photographie Objective dans sa vision américaine et de la Street Photography, pourtant en cultivant une photographie de l’intime il a ouvert une nouvelle voie que de très nombreux photographes ont depuis empruntée.
Le travail du photographe américain se scinde essentiellement en trois corpus ; l’un, entièrement consacré à son environnement proche, notamment son épouse Edith ; l’autre, initié en 1975, composé exclusivement de clichés paysagers ; enfin, ces dernières années il s’est principalement dédié à l’étude documentaire des papillons, ce qui n’exclut pas des digressions photographiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grégoire Eloy, déambulations photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gregoire-eloy-deambulations-photographiques/</guid>
      <description>Témoignage sensible Ce qu&amp;rsquo;il y a de si intéressant et captivant chez Grégoire Eloy, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il est avant tout un photographe documentaire, mais que voulant se déprendre de l&amp;rsquo;extériorité du témoignage photographique documentariste, le photographe français a évolué vers une démarche plus intimiste, un engagement personnel, émotionnel. Pour autant il n’adopte pas la posture de l&amp;rsquo;artiste enveloppant le réel de sa subjectivité, de son idiosyncrasie. L’implication affective, perceptuelle, mais également, en un certain sens, &amp;ldquo;politique&amp;rdquo; de Grégoire Eloy demeure néanmoins celle du témoignage quoiqu’à fleur de perception, sans infliger ou affliger celui qui regarde, c&amp;rsquo;est à dire l&amp;rsquo;autre témoin, d’un pathos ou d&amp;rsquo;une démarche conceptuelle colorant l’épiphanie visuelle qui, alors, se vide de son ingénuité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jenny Saville, du corps féminin à l’origine du monde</title>
      <link>https://artstream.net/jenny-saville/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/jenny-saville/</guid>
      <description>Jenny Saville, La monumentalité des chairs Jenny Saville (née en 1970), est une artiste peintre d’origine écossaise. Dès ses débuts elle a été suivi comme beaucoup d’autres artistes anglais de la Young British Artists par Charles Saachi, puis son œuvre s’est très rapidement imposée dans le champ de l’art contemporain.
Jenny Saville : peindre le nu féminin comme un sculpteur La question du genre : Les débuts de Jenny Saville ont été très marqués par une approche revendicative et féministe qui cherchait dans la représentation du corps féminin à se détacher du modèle social phallocentrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, la photographie en présence « Être photographe, c’est prendre conscience des apparences visibles et en même temps en tirer une éducation de l’aperception optique individuelle et commune. »
Raoul Hausmann, Dada et les fausses pistes Raoul Hausmann.
Il est assez difficile de cerner la singularité de la photographie de Raoul Hausmann si on s’en tient à une analyse simplement formelle. De ce point de vue, le travail de Hausmann, dit le Dadasophe, concernant l’architecture, les objets, ou la nature, semble tendre vers la Nouvelle Objectivité dont l’un des instigateurs majeurs est Albert Renger-Patzsch, mouvement artistique qui prend forme dans les années 1920, période durant laquelle Raoul Hausmann commence à adopter la photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sally Mann ou la vie dans les bois</title>
      <link>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sally-mann-american-photographer/</guid>
      <description>Sally Mann, un journal photographique Sally Mann s’est fait connaître par son second livre « Immédiate Family » (1984-1992) qui souleva rapidement une polémique qui lui reprochait son exhibitionnisme à l’égard de sa famille, en particulier ses enfants et lui prêtait des intentions ambiguës relativement à ses images de nudités juvéniles qui parfois miment les attitudes adultes dans des poses volontairement provocantes, considérées par certains comme inappropriées. Il s’agit bien plus, évidemment, d’une question de codes culturels et dans certains cas de relents puritanistes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
