<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Photo documentaire on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/photo-documentaire/</link>
    <description>Recent content in Photo documentaire on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/photo-documentaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alex Majoli, un photojournaliste baroque</title>
      <link>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/alex-majoli-scene-photojournalism-private/</guid>
      <description>Alex Majoli, scènes d’Histoire Alex Majoli, photojournaliste éminent de l’agence Magnum livre depuis quelques années et notamment au Bal (Scène, Le Bal, du 22 février au 28 avril 2019) une vision de la photographie symptomatique de l’approche qui prévaut depuis le postmodernisme et son héritage actuel.
La photographie désillusionnée © Alex Majoli. Courtesy : Le Bal. « Scène », 2019.
Depuis qu’elle a perdu son ingénuité initiale la photographie, hors des pratiques automatisées, ne peut plus fonder son objectivité nonobstant son attachement irréductible à des référents physiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicolas Floc’h les nouveaux paysages aquatiques</title>
      <link>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nicolas-floch-les-paysages-aquatiques-et-le-vivant-private/</guid>
      <description>Nicolas Floc’h, un regard esthétique engagé La passion de Nicolas Floc’h, ce qui le concerne intimement, c’est le rapport à l’eau, la mer, l’océan, il pratique en effet la plongée en apnée et bouteille depuis l’enfance. De cet attachement subjectif est né un souci plus général qui est de savoir comment rendre compte de ce qui est caché à la plupart de ses congénères, qui n’est pas même perçu comme un paysage par le commun des mortels mais plutôt tel un élément propice aux loisirs, à la production, à une contemplation en surface, terrestre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphane Lavoué photo et portraits narratifs</title>
      <link>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/stephane-lavoue-histoires-de-portraits-et-de-paysages-private/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;Amazonie au territoire en passant par le portrait Stéphane Lavoué (né en 1976, à Mulhouse, France) est un photographe portraitiste au parcours assez singulier. En effet, ingénieur de formation, il décide, après avoir exercé dans le négoce de bois en Amazonie et au Brésil, ce qui ne lui donnait pas pleinement satisfaction, de tout abandonner pour se dédier à la photographie. Au Brésil, il découvre fortuitement le travail de Sebastião Salgado sur des posters collés aux murs des favelas de Belém.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
