<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Destin singulier on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/destin-singulier/</link>
    <description>Recent content in Destin singulier on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/destin-singulier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ana Mendieta, je suis une sculpture</title>
      <link>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ana-mendieta-body-art/</guid>
      <description>Ana Mendieta, les « earth body work » Une cosmologie à usage personnel Née en 1948 à La Havane (Cuba) Ana Mendieta fut envoyée avec sa sœur Raquelin, pendant la révolution castriste, à 12 ans, dans un orphelinat américain de l’Iowa, alors que son père était emprisonné pour collaboration avec les États Unis. Cet arrachement au milieu familial et le déracinement de l’exil constituèrent une plaie qu’elle s’emploiera à couturer durant toute sa brève existence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egéries de Marthe Bonnard, Vera Broïdo à Dina Vierny</title>
      <link>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</guid>
      <description>Egérie : Maria Boursin dite Marthe Bonnard, omniprésente et éternellement jeune Marthe de Méligny (pseudonyme que Maria Boursin se donna lors de sa première rencontre avec son futur époux) fut le modèle presque exclusif du peintre Pierre Bonnard durant une cinquantaine d’années. De caractère farouche, d’une santé fragile, probablement mal à l’aise dans le milieu de l’art, Marthe se replia progressivement dans une sorte de réclusion domestique. Pierre Bonnard l’accompagna dans cet isolement en y dérogeant qu’exceptionnellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Francesca Woodman ou de l&#39;ingénuité ?</title>
      <link>https://artstream.net/francesca-woodman/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/francesca-woodman/</guid>
      <description>Des fulgurances de la sincérité Francesca Woodman, A eu une vie et une carrière fulgurantes. Elle s’est donnée la mort à 22 ans. Son œuvre est également fulgurante, riche et très imaginative. Ce qui caractérise le plus immédiatement le travail de Francesca Woodman c’est probablement sa sincérité mais aussi une forme d’immédiateté.
Les photographies de Francesca Woodman sont presque toujours des mises en scène, qui rappellent évidemment les grands photographes surréalistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les femmes, les muses et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</guid>
      <description>Femmes, égéries et photographes L’omniprésence presque invisible des femmes De même que le modèle féminin est omniprésent dans la peinture et la sculpture, la photographie en a fait un de ses sujets cardinaux. Aux femmes idéalisées ou indirectement suggestives, la photographie a néanmoins rapidement substitué aux détours formels et fréquemment hypocrites de l’art classique, une femme objet, charnelle ou toujours symbolique mais dans un registre pesamment mercantile et tout aussi coercitif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, la photographie en présence « Être photographe, c’est prendre conscience des apparences visibles et en même temps en tirer une éducation de l’aperception optique individuelle et commune. »
Raoul Hausmann, Dada et les fausses pistes Raoul Hausmann.
Il est assez difficile de cerner la singularité de la photographie de Raoul Hausmann si on s’en tient à une analyse simplement formelle. De ce point de vue, le travail de Hausmann, dit le Dadasophe, concernant l’architecture, les objets, ou la nature, semble tendre vers la Nouvelle Objectivité dont l’un des instigateurs majeurs est Albert Renger-Patzsch, mouvement artistique qui prend forme dans les années 1920, période durant laquelle Raoul Hausmann commence à adopter la photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivian Maier entre ombres et miroirs</title>
      <link>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/vivian-maier-street-photography/</guid>
      <description>La photographie à la dérobée “I’m a sort of spy.” _Vivian Maier. Le travail de Vivian Maier (originellement Mayer, modifié en Maier lors de la naturalisation de son père) a été découvert fortuitement par un jeune homme, John Maloof, féru de ventes aux enchères et travaillant sur un livre retraçant l’histoire de Chicago. En 2007 ce dernier acquiert, en vue d’enrichir sa documentation, pour la somme de 380 dollars, un lot de photographies par milliers de Vivian Maier.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
