<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plasticien on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/tags/plasticien/</link>
    <description>Recent content in Plasticien on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/tags/plasticien/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Berlinde de Bruyckere, sculpture de l&#39;angoisse</title>
      <link>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/berlinde-de-bruyckere-sculpture/</guid>
      <description>Une sculpture picturale Berlinde de Bruyckere est une artiste belge née en 1964 qui pratique un art difficile à désigner comme étant strictement de la sculpture ou un travail de plasticien. Elle a tout d’abord suivi une formation de peintre à l’Ecole Saint Luc et ne cesse de rappeler la dimension picturale de son œuvre, notamment quand elle décrit son travail sur les enveloppes de cire qui recouvrent la plupart de ses créatures hybrides :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiharu Shiota simplicité et évidence</title>
      <link>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/chiharu-shiota-simplicite-et-evidence/</guid>
      <description>Chiharu Shiota, une Parque moderne « I read memory » — Chiharu Shiota.
Chiharu Shiotatransmet dans son travail un message très simple qui pourrait paraître presque naïf. Elle veut évoquer dans ces fils qu’elle tend la solitude existentielle, la difficulté à communiquer et la recherche de sens. Or si le message délivré et les moyens utilisés sont élémentaires l’effet esthétique est toujours saisissant, complexe, riche et profond.
© Chiharu Shiota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomàs Saraceno et les araignées du musée</title>
      <link>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/tomas-saraceno-on-air/</guid>
      <description>Tomàs Saraceno « On Air », au Palais de Tokyo Tomàs Saraceno, l’artiste pluridisciplinaire argentin, nous pose indirectement, à travers ses installations poétiquement scientifiques visant à confronter les plans de réalité, une question périlleuse : qu’est-ce que l’art ?
En effet, pourquoi des araignées tissant librement leurs toiles constitueraient un objet muséal, une installation « artistique » « digne » d’être exposée dans un « temple » (le Palais de Tokyo) postmoderne de la Culture.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
