<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Themes on ARTSTREAM</title>
    <link>https://artstream.net/categories/themes/</link>
    <description>Recent content in Themes on ARTSTREAM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://artstream.net/categories/themes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Art et perception dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/art-et-perception-art-contemporain-private/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/art-et-perception-art-contemporain-private/</guid>
      <description>Nature et perception dans l’art Réplique de la grotte de Lascaud.
Une grande particularité de l’art moderne est d’avoir, sous la poussée des avant-gardes, ouvert le champ artistique au-delà de la représentation, de l’imitation et du champ de l’objet artistique. L’art – tout du moins la peinture et la sculpture – a fini par dépasser son propre cadre pour tenter d’interagir avec le “regardeur” en sollicitant son champ perceptif, qu’il s’agisse du regard comme du toucher, ou de la notion d’espace et de temps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Egéries de Marthe Bonnard, Vera Broïdo à Dina Vierny</title>
      <link>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/egeria-marthe-bonnard-dina-vierny-vera-broido/</guid>
      <description>Egérie : Maria Boursin dite Marthe Bonnard, omniprésente et éternellement jeune Marthe de Méligny (pseudonyme que Maria Boursin se donna lors de sa première rencontre avec son futur époux) fut le modèle presque exclusif du peintre Pierre Bonnard durant une cinquantaine d’années. De caractère farouche, d’une santé fragile, probablement mal à l’aise dans le milieu de l’art, Marthe se replia progressivement dans une sorte de réclusion domestique. Pierre Bonnard l’accompagna dans cet isolement en y dérogeant qu’exceptionnellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gerhard Richter, monographie et atlas</title>
      <link>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/gerhard-richter-atlas-et-monographie/</guid>
      <description>L’Atlas de Gerhard Richter constitue une immense galaxie d’images prélevées dans la Presse, parmi des photographies anodines ou des clichés personnels que l’artiste allemand a construit au fil du temps. C’est à la fois une encyclopédie du non-art et le lieu du motif qui a servi de « modèle » aux « photo painting ».
© Gerhard Richter. Wiesental, 1985, 90.5 cm x 94.9 cm, huile sur toile, catalogue raisonné: 572-4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hyperrealisme en sculpture, de George Segal à Ron Mueck</title>
      <link>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/ron-mueck-george-segal-duane-hanson-lhyperrealisme-dans-la-sculpture-contemporaine/</guid>
      <description>L’ hyperréalisme de George Segal à Ron Mueck L’hyperréalisme qui fut longtemps l’apanage de la peinture est devenu ces dernières décennies prépondérant en sculpture et remporte dorénavant un succès international populaire mais aussi auprès des institutions et des collectionneurs bien plus fort qu’en peinture.
Les prix des œuvres hyperréalistes en sculpture atteignent des sommets, en particulier en raison de la rareté des œuvres spécialement longues à « produire ».
© Duane Hanson.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La photographie objective</title>
      <link>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/dossier-la-photographie-objective/</guid>
      <description>Les grands noms de la Photographie Objective Candida Höfer Ou L’œil Du Cyclope Candida Höfer, de la distance aux détails « C’est la vision du Cyclope, non celle de l’homme que donne la &amp;hellip;
Ursula Schulz-Dornburg, Photographe Des Périphéries Photographie des rémanences Ursula Schulz-Dornburg (née en 1938 à Berlin, Allemagne) est une photographe allemande qui se situe entre le &amp;hellip;
La Nouvelle Vision Des Années 20 &amp;amp; 30 La Nouvelle Vision, l&amp;rsquo;ivresse moderniste Le musée Nicéphore Niépce propose dans une grande exposition thématique un panorama très exhaustif de &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Bauhaus – de quoi s’agit-il, au juste ?</title>
      <link>https://artstream.net/art-history-modern-art-bauhaus/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/art-history-modern-art-bauhaus/</guid>
      <description>Le Bahaus en lui même Cent ans après l’ouverture du Bauhaus, cette école inscrite durablement dans l’histoire socio-culturelle, son apport créatif reste toujours bien présent non seulement en Allemagne, mais aussi dans le monde entier. À cette occasion, deux nouveaux musées dédiés au Bauhaus ouvrent leurs portes. Le Bauhaus Museum Weimar expose la plus ancienne collection des créations issues des ateliers de l’école. À partir du 9 septembre 2019, le Bauhaus Museum Dessau propose aux visiteurs d’étudier la conception des produits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le nu et les corps photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/nu-et-corps-photographiques/</guid>
      <description>Comment photographier les corps ? Si on exclut la photographie de charme et érotique le nu en photographie se présente sous bien des aspects. On ne peut qu&amp;rsquo;en retenir quelques uns : héritier des arts plastiques quand il s’agit du pictorialisme; sous l’influence naturelle des grands mouvements esthétiques du 20° et 21° siècle; ou encore élément essentiel de certains courants de l&amp;rsquo;art moderne, tels que le Body Art, Fluxus, et bien entendu l’hyperréalisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le sourire dans les arts visuels</title>
      <link>https://artstream.net/sourire-visual-arts-art-history/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/sourire-visual-arts-art-history/</guid>
      <description>Le sourire dans les arts visuels a connu de longues éclipses, dans l’art grec de la période archaïque il est omniprésent pour presque totalement disparaître durant le moyen âge puis resurgir, avec réserve, à la Renaissance pour finalement devenir anecdotique en tant que manifestation de la joie particulière et hédoniste (l’impressionnisme, notamment Renoir) ou purement sémiotique dans le Pop Art.
Tête de la « korè de Lyon », musée des Beaux-Arts de Lyon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les femmes, les muses et la photographie</title>
      <link>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/femmes-photographie-muses-artistes-femmes/</guid>
      <description>Femmes, égéries et photographes L’omniprésence presque invisible des femmes De même que le modèle féminin est omniprésent dans la peinture et la sculpture, la photographie en a fait un de ses sujets cardinaux. Aux femmes idéalisées ou indirectement suggestives, la photographie a néanmoins rapidement substitué aux détours formels et fréquemment hypocrites de l’art classique, une femme objet, charnelle ou toujours symbolique mais dans un registre pesamment mercantile et tout aussi coercitif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peinture et langage dans l&#39;art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/peinture-et-langage-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/peinture-et-langage-art-contemporain/</guid>
      <description>Digressions sur la prolixité de la peinture Peinture et langage: le référent et les références Un tableau nous parle, oui nous parle, et de bien des manières.
Les signes les plus superficiels que nous communique le tableau c’est ce que Barthes appelait concernant la photographie: le « studium ». C’est-à-dire ce que dit l’œuvre à travers notre culture et donc l’histoire de la peinture, et plus largement les arts visuels. On reconnait tel style, tel héritage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et art contemporain</title>
      <link>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/photographie-et-art-contemporain/</guid>
      <description>La photographie ou le passage du statut d’art mineur à la centralité PICTORIALISME ET CLASSICISME photographie et art contemporain, de la reproduction au flux en passant par le concept.
La photographie dés ses débuts a été investie par les artistes qu’il s’agisse du pictorialisme ou d’un Atget qui prétend à une sorte de classicisme. La photographie demeurait néanmoins mineure et elle était considérée avec condescendance.
Néanmoins grâce aux constructivistes, le Bauhaus et le surréalisme la photographie gagne ses premières lettres de noblesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et paysages photographiques</title>
      <link>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/landscape-photography-contemporary-photography/</guid>
      <description>Du pictorialisme à la Photographie Pure Le paysage a été très vite un des sujets privilégiés de la photographie, notamment en réaction au pictorialisme qui restait attaché à la tradition picturale.
Dès les années 1920 nombre de photographes optent pour une vision opposée à l’aspect composé, brumeux, romantique ou onirique et de studio des tenants du pictorialisme.
Robert Demachy (1859-1936).
D’ailleurs, parmi les plus célèbres représentants de cette photographie qui s’emparent du médium pour ses qualités spécifiques beaucoup sont passés par le pictorialisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raoul Hausmann l&#39;oeil de Dada</title>
      <link>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 22:03:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://artstream.net/raoul-hausmann-dadasophe-et-photographe/</guid>
      <description>Raoul Hausmann, la photographie en présence « Être photographe, c’est prendre conscience des apparences visibles et en même temps en tirer une éducation de l’aperception optique individuelle et commune. »
Raoul Hausmann, Dada et les fausses pistes Raoul Hausmann.
Il est assez difficile de cerner la singularité de la photographie de Raoul Hausmann si on s’en tient à une analyse simplement formelle. De ce point de vue, le travail de Hausmann, dit le Dadasophe, concernant l’architecture, les objets, ou la nature, semble tendre vers la Nouvelle Objectivité dont l’un des instigateurs majeurs est Albert Renger-Patzsch, mouvement artistique qui prend forme dans les années 1920, période durant laquelle Raoul Hausmann commence à adopter la photographie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
